
\section{Controllers}

\begin{frame}{Controllers}
    \begin{filetree}
        \begin{folder}<open@1>{CodeIgniter root}
            \begin{folder}<open@1>{application}
                \begin{folder}<open@1|emph@1>{controllers}
                    \file{welcome.php}
                    \file{\ldots}
                \end{folder}
                \begin{folder}{models}
                    \file{\ldots}
                    \file{\ldots}
                \end{folder}
                \begin{folder}{views}
                    \file{welcome\_message.php}
                    \file{\ldots}
                \end{folder}
                \begin{folder}{config}
                    \file{config.php}
                    \file{autoload.php}
                    \file{database.php}
                    \file{\ldots}
                \end{folder}
                \begin{folder}{logs}
                    \file{\ldots}
                    \file{\ldots}
                \end{folder}
            \end{folder}
            \begin{folder}{system}
                \file{\ldots}
                \file{\ldots}
            \end{folder}
            \begin{folder}{user\_guide}
            \end{folder}
            \file{index.php}
        \end{folder}
    \end{filetree}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Voorbeeld}
    \begin{codeblock}{application/controllers/winkel.php:}
        \begin{pygmented}{php}{-O linenos -F gobble:n=12}
            <?php
            class Winkel extends CI_Controller {

                // http://bier.nl/winkel/aanbiedingen
                public function aanbiedingen() {
                    // print een lijst van spullen...
                }
    
                // http://bier.nl/winkel/zoek/spullen
                public function zoek($zoekwoord) {
                    // geef zoekresultaten weer...
                } $endfix
            ...
            ?>
        \end{pygmented}
    \end{codeblock}
\end{frame}


% \begin{frame}[t,fragile]{Private functies}
%     \pause
%     \begin{codeblock}{Slechte zaak:}
%         \begin{pygmented}{php}{-O linenos -F gobble:n=12}
%             <?php
%             class Winkel extends CI_Controller {
                
%                 private function alle_aanbiedingen() {
%                     ...
%                 }
%                 ...
%             ?>
%         \end{pygmented}

%     \end{codeblock}
%     \pause
%     \begin{block}<only@3>{Probleem:}
%         Een slimme concurrent zou er achter kunnen komen dat je rechtstreeks naar dit adres kunt surfen:\\ \url{bier.nl/winkel/alle\_aanbiedingen}
%     \end{block}
%     \pause

%     \begin{block}{Oplossingen:}
%         \begin{itemize}
%             \item verplaats \texttt{alle\_aanbiedingen()} naar een Model
%             \item verplaats \texttt{alle\_aanbiedingen()} naar een Helper
%             \item prefix de naam met een underscore:\\
%                 \texttt{function \_alle\_aanbiedingen()}
%         \end{itemize}
%     \end{block}
% \end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]{Defaults}
    \begin{block}{Example url:}
        \texttt{http://bier.nl/winkel/aanbiedingen/dezeweek}\\
        \uncover<3->{\texttt{http://bier.nl/winkel/aanbiedingen}}\\
        \uncover<5->{\texttt{http://bier.nl/winkel}}\\
        \uncover<7->{\texttt{http://bier.nl}}
    \end{block}

    \begin{codeblock}<only@2,3>{Default argumenten: zoals in php:}
        \begin{pygmented}{php}{-O linenos -F gobble:n=12}
            <?php
            class Winkel extends CI_Controller {
                
                public function aanbiedingen($week="dezeweek") {
                    ...
                }$endfix
                ...
            ?>
        \end{pygmented}
    \end{codeblock}

    \begin{codeblock}<only@4,5>{Default functie: \inlinepygment{php}{index()}}
        \begin{pygmented}{php}{-O linenos -F gobble:n=12}
            <?php
            class Winkel extends CI_Controller {
                
                public function index() {
                    $this->aanbiedingen();$endfix
                }
                ...
            ?>
        \end{pygmented}
    \end{codeblock}

    \begin{codeblock}<only@6,7>{Default controller: \texttt{application/config/routes.php}:}
        \begin{pygmented}{php}{-O startinline -F gobble:n=12}
            $route['default_controller'] = "winkel"; $endfix
        \end{pygmented}
    \end{codeblock}

\end{frame}
